# Сценарии использования Rocket.Chat

## Сценарий № 1. Добавление пользователя:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat и открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home.
2. Чтобы добавить пользователя, мне нужно:
    - В центре страницы нажать на кнопку "Добавить пользователей"
    - В правом верхнем углу нажать на кнопку "+новый"
    - В поле "имя" ввести Евгения
    - В поле "Электронная почта" ввести barkova@yandex.ru
    - Выбрать чек-бокс "подтверждён"
    - В поле "Статусное сообщение" ввести Всем привет
    - Поле "Биография" оставить пустым
    - В поле "Псевдоним" ввести Евгения
    - Поле "Пароль" оставить пустым
    - чек-бокс "Требуется смена пароля" не выбирать
    - Выбрать чек-бокс "Установить случайный пароль и отправьте его по электронной почте"
    - В поле "Roles" выбрать из выпадающего списка чек-боксов выбрать роли user и Moderator
    - Выбрать чек-бокс "Присоединить к публичным каналам по умолчанию"
    - Выбрать чек-бокс "Отправить электронное письмо с приветствием"
    - Нажать на кнопку "сохранить"
3. Когда все данные будут заполнены и все чек-боксы выбраны:
    - Появилась сообщение зеленого цвета "Пользователь успешно создан!".
    - Открылось боковое меню "Информация о пользователе".
    - В списке пользователей отобразился новый пользователь.
    - На электронную почту нового пользователя пришло 2 письма, одно с паролем, другое приветственное с предложением посетить созданные ранее чат https://delanaaj.rocket.chat/home

## Сценарий № 2. Редактирование пользователя :
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home, Новый пользователь Евгения создан.
2. Чтобы отредактировать данные пользователя, мне нужно:
    - В центре странице нажать на кнопку "Добавить пользователей"
    - Нажать на пользователя Евгения
    - В данных пользователя справа нажать на кнопку "Редактировать"
    - В поле "Псевдоним" ввести Евгения19
    - Нажать на кнопку "Сохранить"
    - В поле "Пароль" ввести пароль
    - Нажать на кнопку "Подтверждение"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Данные пользователя будут изменены.
    - 
## Сценарий № 3. Удаление пользователя:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home, Новый пользователь Евгения создан.
2. Чтобы удалить пользователя, мне нужно:
    - В центре странице нажать на кнопку "Добавить пользователей"
    - Нажать на пользователя Евгения
    - В данных пользователя справа нажать на 3 точки
    - В выпадающем списке нажать на "Удалить"
    - В модальном окне нажать на "Удалить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Пользователь будет успешно удален.

## Сценарий № 4. Редактирование пользователя с восстановлением:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home, Новый пользователь Евгения создан.
2. Чтобы отредактировать данные пользователя, мне нужно:
    - В центре странице нажать на кнопку "Добавить пользователей"
    - Нажать на пользователя Евгения
    - В данных пользователя справа нажать на кнопку "Редактировать"
    - В поле "Псевдоним" ввести Евгения19
    - Нажать на кнопку "Восстановить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Данные пользователя останутся без изменений.

## Сценарий № 5. Создание канала:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home.
2. Чтобы создать новый канал, мне нужно:
    - В центре странице нажать на кнопку "Создать канал"
    - В поле "Имя" ввести название канала
    - В поле "О чем этот канал?" ввести новости
    - Выбирать чек-бокс "Закрытый канал"
    - Не выбирать чек-бокс "Federated"
    - Не выбирать чек-бокс "Только для чтения"
    - Не выбирать чек-бокс "Зашифрованный"
    - Не выбирать чек-бокс "Широковещательный"
    - Нажать на поле "Добавить участников"
    - В выпадающем меню выбрать всех пользователей
    - Нажать на кнопку "Создать"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Новый канал будет успешно создан.

## Сценарий № 6. Открытие комнаты каналов:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home и созданы каналы.
2. Чтобы открыть комнату каналов, мне нужно:
    - В центре странице нажать на кнопку "Open directory"
3. Когда кнопка "Open directory" будет нажата:
    - Откроется станица со списком каналов https://delanaaj.rocket.chat/directory/channels.

## Сценарий № 7. Открытие Mobile apps:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home.
2. Чтобы открыть Mobile apps, мне нужно:
    - В центре странице нажать на ссылку "Google Play"
    - В центре страницы нажать на ссылку "Магазин приложений"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Откроется станица https://play.google.com/store/apps/details?id=chat.rocket.android
    - Откроется страница https://apps.apple.com/app/rocket    -chat/id1148741252

## Сценарий № 8. Открытие Desktop apps:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home.
2. Чтобы скачать из Desktop apps, мне нужно:
    - В центре странице нажать на кнопку "Windows"/ "Linux" / "Mac"
3. Когда нужное действие будет выполнено:
    - На компьютер скачается выбранное приложение.

## Сценарий № 9. Открытие документации:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home.
2. Чтобы открыть документацию, мне нужно:
    - В центре странице нажать на ссылку "See Documentation"
3. Когда переход по ссылке будет осуществлен:
    - Откроется станица https://docs.rocket.chat/

## Сценарий № 10. Проверка настроек контента:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home.
2. Чтобы проверить настройки контента, мне нужно:
    - В центре странице нажать на ссылку "Customize content"
3. Когда переход по ссылке будет осуществлен:
    - Откроется станица https://delanaaj.rocket.chat/admin/settings/Layout

## Сценарий № 11. Создание нового канала через кнопку "Создать" в левом боковом меню:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home.
2. Чтобы создать новый канал, мне нужно:
    - В левом боковом меню нажать на кнопку "Создать канал "
    - В поле "Имя" ввести имя канала
    - В поле "О чем этот канал?" ввести новости
    - Выбирать чек-бокс "Закрытый канал"
    - Не выбирать чек-бокс "Federated"
    - Не выбирать чек-бокс "Только для чтения"
    - Не выбирать чек-бокс "Зашифрованный"
    - Не выбирать чек-бокс "Широковещательный"
    - Нажать на поле "Добавить участников"
    - В выпадающем меню выбрать всех пользователей
    - Нажать на кнопку "Создать"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Новый канал будет успешно создан.

## Сценарий № 12. Редактирование внешнего вида списка чатов:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home, канал добавлен в избранное.
2. Чтобы отредактировать внешний вид списка чатов, мне нужно:
    - В левом боковом меню нажать на кнопку "Внешний вид списка чатов "
    - Выбрать чек-бокс "Расширенный"
    - Выбрать чек-бокс "Обычный"
    - Выбрать чек-бокс "Компактный"
    - Выбрать чек-бокс "Аватар"
    - Выбрать чек-бокс "Активность"
    - Выбрать чек-бокс "Имя"
    - Выбрать чек-бокс "Не прочитано"
    - Выбрать чек-бокс "Избранное"
    - Выбрать чек-бокс "Типы"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Напротив каналов появятся аваторы
    - Каналы отфильтровались по свежим активностям
    - Каналы отфильтровались по алфавиту
    - Каналы, добавленные в избранное вынеслись в отдельный список
    - Списки каналов поменяли название

## Сценарий № 13. Открытие каталогов:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home, созданы каналы, добавлены пользователи.
2. Чтобы открыть каталоги, мне нужно:
    - В левом боковом меню нажать на кнопку "Каталог"
    - Нажать на вкладку "Пользователи"
    - Нажать на вкладку "Команды"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - открылись каталоги https://delanaaj.rocket.chat/directory/channels
    - открылся список пользователей https://delanaaj.rocket.chat/directory/users
    - открылся список команд https://delanaaj.rocket.chat/directory/teams

## Сценарий № 14. Проверка логов:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home, созданы каналы, добавлены пользователи.
2. Чтобы проверить логи, мне нужно:
    - В левом боковом меню нажать на 3 точки
    - В выпадающем меню нажать на кнопку "Логи"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Откроется "Журнал аудита сообщений" https://delanaaj.rocket.chat/audit    -log

## Сценарий № 15. Проверка строки поиска:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home, созданы каналы, добавлены пользователи.
2. Чтобы проверить сроки поиска, мне нужно:
    - В левом боковом меню нажать на кнопку "Поиск"
    - В строку "Поиска" ввести Евгения
    - Нажать на имя найденного пользователя
3. Когда все действия будут выполнены:
    - откроется личная переписка с пользователем

## Сценарий № 16. Проверка кнопки "Домой":
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home, созданы каналы, добавлены пользователи, открыта личная переписка с пользователем.
2. Чтобы проверить кнопку "Домой", мне нужно:
    - В левом боковом меню нажать на кнопку "Домой"
3. Когда кнопка "Домой" буде нажата:
    - Откроется домашняя страница.

## Сценарий № 17. Проверка аудита сообщений:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home, созданы каналы, добавлены пользователи, есть новые сообщения.
2. Чтобы проверить аудит сообщений, мне нужно:
    - В левом боковом меню нажать на 3 точки
    - В выпадающем меню нажать на кнопку "Сообщения"
    - Открыть вкладку личная переписка
    - В поле поиск ввести сообщение Привет
    - Нажать на поле пользователи
    - Из выпадающего списка выбрать пользователей Евгения и undefined
    - Нажать на кнопку "Подать заявление"
    - Нажать на кнопку "Экспорт PDF"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Найдется нужное сообщение
    - Можно будет распечатать его через PDF принтер

## Сценарий № 18. Руководство по пробному периоду:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home
2. Чтобы открыть руководство по пробному периоду, мне нужно:
    - В правом углу нажать на кнопку "Настроить"
    - Нажать на "Пользовательские стили (CSS)"
    - Нажать на "Пользовательские скрипты"
    - Нажать на "Содержание домашней страницы"
    - Выбрать чек-бокс "Домашняя страница"
    - Нажать на "Авторизация"
    - Выбрать чек-бокс "Скрыть «При поддержке»"
    - Не выбирать чек-бокс "Показать логин на основе формы"
    - Нажать на "Пользовательский интерфейс"
    - Выбрать чек-бокс "Показывать роли пользователей"
    - Выбрать чек-бокс "Группировать каналы по типу"
    - Выбрать чек-бокс "Нажмите, чтобы создать личное сообщение"
    - Выбрать чек-бокс "Разрешить специальные символы в названии комнаты"
    - В правом верхнем углу нажать на кнопку "Применить"
    - В поле "Пароль" ввести пароль
    - Нажать на кнопку "Применить" в модальном окне
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Откроется страница руководства по пробному периоду https://delanaaj.rocket.chat/admin/settings/Layout
    - Все внесенные изменения будут сохранены

## Сценарий № 19. Проверка информации в администрировании и подключения федерации:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница администрирования.
2. Чтобы проверить информацию и подключить федерацию мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Информация"
    - Выбрать чек-бокс "Федерация"
    - В поле пароль ввести пароль
    - Нажать кнопку "подтверждение"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Откроется страница информация https://angeleso.rocket.chat/admin/info
    - Федерация обеспечивает неограниченную связь между рабочими областями, делая их видимыми друг для друга в федеративной сети.

## Сценарий № 20. Открытие консоли модерации и удаление всех сообщений находящихся на модерации:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, Открыта стринца администрирования.
2. Чтобы удалить все сообщения, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Moderation console"
    - Нажать на сообщение на которое пожаловались
    - В правом нижнем углу нажать на кнопку "Delete all messages"
    - В модальном окне нажать на кнопку "Dismiss and delete"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Все сообщения будут удалены.

## Сценарий № 21. Модерация сообщения с целью проверки отчета:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница администрирования, есть сообщения, на которые пожаловались.
2. Чтобы проверить отчет, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Moderation console"
    - В правом углу на нужном сообщении нажать на 3 точки
    - В выпадающем меню нажать на "See massages"
    - Навести мышку на сообщение
    - Нажать на значок в виде странички с глазом
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Откроется отчет с комментарием с которым сообщение было отправлено на модерацию.

## Сценарий № 22. Модерация сообщения проверка переписки и удаление сообщения:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница администрирования, есть сообщения, на которые пожаловались.
2. Чтобы проверить переписку и удалить сообщение, мне надо:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Moderation console"
    - В правом углу на нужном сообщении нажать на 3 точки
    - В выпадающем меню нажать на "See massages"
    - Навести мышку на сообщение
    - Нажать на значок Delete massage
    - В модальном окне "Delete this message" нажать кнопку "Dismiss and delete"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Сообщение удалено.

## Сценарий № 23. Отправка личных текстовых сообщений , файлов, голосовых/видео сообщений:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыта личная переписка с пользователем.
2. Чтобы проверить возможность отправки личных сообщений, мне нужно:
    - В нижней части экрана в поле "Сообщение" ввести Привет!
    - На клавиатуре нажать enter
    - В нижней части экрана под полем "Сообщение" нажать на значок микрофона и записать голосовое сообщение
    - Нажать на значок в виде кружочка с галочкой внутри
    - В нижней части экрана под полем "Сообщение" нажать на значок камера и записать видео сообщение
    - Под видео нажать на значок записи
    - На клавиатуре нажать enter
    - Нажать на кнопку "Отправить"
    - В модальном окне нажать кнопку "Отправить"
    - В нижней части экрана под полем "Сообщение" нажать на значок скрепка
    - В системном окне выбрать нужный файл и нажать на него один раз мышкой
    - В системном окне нажать на кнопку "Открыть"
    - В модальном окне нажать кнопку "Отправить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - В личной переписки появятся все отправленные сообщения.

## Сценарий № 24. Проверка аудио/видео вызовов в личной переписке:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыта личная переписка с пользователем.
2. Чтобы проверить вызовы, мне нужно:
    - В правом верхнем углу нажать на значок звонок
    - Нажать на значки камера ВКЛ и mic ON
    - Нажать на кнопку "начать звонок"
    - Навести курсор на нижнюю часть экрана
    - Во время звонка нажать на значок
    - Выбрать вкладку "Весь экран"
    - Нажать в выбранной вкладке на экран
    - Нажать на кнопку "Поделиться"
    - Нажать на значок чат
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Состоится звонок
    - Во время звонка будет предоставлена демонстрация экрана
    - Во время звонка будет использоваться чат

## Сценарий № 25. Отправка текстовых сообщений , файлов, голосовых/видео сообщений в канале:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыт канал Kanal.
2. Чтобы проверить возможность отправки сообщений в канале мне нужно:
    - В нижней части экрана в поле "Сообщение" ввести Привет!
    - На клавиатуре нажать enter
    - В нижней части экрана под полем "Сообщение" нажать на значок микрофона и записать голосовое сообщение
    - Нажать на значок в виде кружочка с галочкой внутри
    - В нижней части экрана под полем "Сообщение" нажать на значок камера и записать видео сообщение
    - Под видео нажать на значок записи
    - На клавиатуре нажать enter
    - Нажать на кнопку "Отправить"
    - В модальном окне нажать кнопку "Отправить"
    - В нижней части экрана под полем "Сообщение" нажать на значок скрепка
    - В системном окне выбрать нужный файл и нажать на него один раз мышкой
    - В системном окне нажать на кнопку "Открыть"
    - В модальном окне нажать кнопку "Отправить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - В канале появятся все отправленные сообщения.

## Сценарий № 26. Проверка аудио/видео вызовов в канале:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыт канал Kanal.
2. Чтобы проверить вызовы, мне нужно:
    - В правом верхнем углу нажать на значок звонок
    - Нажать на значки камера ВКЛ и mic ON
    - Нажать на кнопку "Начать звонок"
    - Навести курсор на нижнюю часть экрана
    - Во время звонка нажать на значок
    - Выбрать вкладку "Весь экран"
    - Нажать в выбранной вкладке на экран
    - Нажать на кнопку "Поделиться"
    - Нажать на значок чат
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Состоится звонок
    - Во время звонка будет предоставлена демонстрация экрана
    - Во время звонка будет использоваться чат.

## Сценарий № 27. Пересылка сообщений из личной переписки в канал:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыта личная переписка с пользователем, есть переписка:
2. Чтобы переслать сообщение из личной переписки в канал, мне нужно:
    - Навести курсор на нужное сообщение
    - Во всплывающем меню нажать на значок "Share Message"
    - нажать на поле ввода "Person or Channel" в модальном окне
    - В выпадающем списке выбрать канал "general"
    - В правом нижнем углу модального окна нажать на кнопку "Share"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Сообщение будет перенаправлено в канал general.

## Сценарий № 28. Отправка ссылки на сообщение:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыта личная переписка с пользователем, есть переписка:
2. Чтобы отправить ссылку на сообщение, мне нужно:
    - Навести курсор на нужное сообщение
    - Во всплывающем меню нажать на значок троеточее
    - В выпадающем меню нажать на "Получить ссылку"
    - В поле ввода "Сообщение" вставить скопированный адрес с помощью ctrl+V
    - На клавиатуре нажать enter
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Ссылка на сообщение будет отправлена.

## Сценарий № 29. Копирование и отправка скопированного сообщения:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыта личная переписка с пользователем, есть переписка:
2. Чтобы скопировать и отправить сообщение мне нужно:
    - Навести курсор на нужное сообщение
    - Во всплывающем меню нажать на значок троеточее
    - В выпадающем меню нажать на "Копировать"
    - В поле ввода "Сообщение" вставить скопированное сообщение с помощью ctrl+V
    - На клавиатуре нажать enter
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Скопированное сообщение будет отправлено.

## Сценарий № 30. Редактирование уже отправленного сообщения:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыта личная переписка с пользователем, есть переписка:
2. Чтобы отредактировать уже отправленное сообщение, мне нужно:
    - Навести курсор на нужное сообщение
    - Во всплывающем меню нажать на значок троеточее
    - В выпадающем меню нажать на "Редактировать"
    - Внести в сообщение необходимые правки
    - На клавиатуре нажать enter
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Сообщение будет отредактировано.

## Сценарий № 31. Закрепление уже отправленного сообщения:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыта личная переписка с пользователем, есть переписка:
2. Чтобы закрепить уже отправленное сообщение, мне нужно:
    - Навести курсор на нужное сообщение
    - Во всплывающем меню нажать на значок троеточее
    - В выпадающем меню нажать на "Закрепить"
    - В верхнем правом углу нажать на троеточее
    - В выпадающем меню нажать на "Прикрепленные сообщения"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Откроется панель с закрепленными сообщениями.

## Сценарий № 32. Выделение сообщения отметкой избранное:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыта личная переписка с пользователем, есть переписка:
2. Чтобы выделить сообщение отметкой избранное, мне нужно:
    - Навести курсор на нужное сообщение
    - Во всплывающем меню нажать на значок троеточее
    - В выпадающем меню нажать на "Избранное"
    - В верхнем правом углу нажать на троеточее
    - В выпадающем меню нажать на "Отмеченные сообщения"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Откроется панель с избранными сообщениями.

## Сценарий № 33. Отправление сообщения на модерацию:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыта личная переписка с пользователем, есть переписка:
2. Чтобы отправить сообщение на модерацию, мне нужно:
    - Навести курсор на нужное сообщение
    - Во всплывающем меню нажать на значок троеточее
    - В выпадающем меню нажать на "Отчет"
    - В поле ввода "Почему Вам не правится это сообщение?" ввести ответ почему
    - В правом нижнем углу модального окна нажать на кнопку "Сообщить!"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Сообщение будет отправлено на модерацию.

## Сценарий № 34. Удаление сообщения из переписки:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыта личная переписка с пользователем, есть переписка:
2. Чтобы удалить сообщение из переписки, мне нужно:
    - Навести курсор на нужное сообщение
    - Во всплывающем меню нажать на значок троеточее
    - В выпадающем меню нажать на "Удалить"
    - В правом нижнем углу модального окна нажать на кнопку "Да, удалить!"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Сообщение будет удалено.

## Сценарий № 35. Проверка цитирования сообщений:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыта личная переписка с пользователем, есть переписка:
2. Чтобы проверить возможность цитирования, мне нужно:
    - Навести курсор на нужное сообщение
    - Во всплывающем меню нажать на значок
    - В поле ввода "Сообщение" ввести ок
    - На клавиатуре нажать enter
3. Когда все действия будут выполнены:
    - сообщение с цитатой будет отправлено

## Сценарий № 36. Проверка добавления реакции на сообщение:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыта личная переписка с пользователем, есть переписка:
2. Чтобы проверить цитирование, мне нужно:
    - Навести курсор на нужное сообщение
    - Во всплывающем меню нажать на значок "Добавить реакцию"
    - нажать на любой смайл
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Под сообщением появится реакция.

## Сценарий № 37. Проверка ответа в треде:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыта личная переписка с пользователем, есть переписка:
2. Чтобы проверить возможность ответа в треде, мне нужно:
    - Навести курсор на нужное сообщение
    - Во всплывающем меню нажать на значок "Ответить в треде"
    - Не выбирать чек-бокс "Так же отправить в чат"
    - В поле ввода "Сообщение" ввести ок-*
    - На клавиатуре нажать на enter
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Откроется тред
    - В треде будет продолжена переписка.

## Сценарий № 38. Удаление сообщения через боковое меню:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыта личная переписка с пользователем, есть переписка:
2. Чтобы удалить сообщения, мне нужно:
    - В левом верхнем углу нажать на троеточее
    - В выпадающем списке нажать на "Удалить сообщения"
    - В датапикер "Новее чем" ввести дату 15.07.2023
    - Справа от даты ввести время 15:12
    - В датапикер "Старше чем" ввести дату 16.07.2023
    - Справа от даты ввести время 15:12
    - Нажать мышкой на поле "Удалять сообщения только от этих пользователей (оставьте пустым, чтобы удалить все сообщения)"
    - Выбрать пользователя undefined
    - Выбрать чек-бокс "Не удалять прикрепленные сообщения"
    - Выбрать чек-бокс "Не удалять сообщения обсуждений"
    - Выбрать чек-бокс "Не очищать треды"
    - Внизу бокового меню нажать кнопку "Очистить"
    - В модальном окне нажать на кнопку "Да, удалить их!"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Сообщение будет удалено.

## Сценарий № 39. Проверка конфиденциальной беседы:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыта личная переписка с пользователем, есть переписка:
2. Чтобы проверить конфиденциальную беседу, мне нужно:
    - В левом верхнем углу нажать на троеточее
    - В выпадающем списке нажать на "Конфиденциальная беседа"
    - В открывшемся боковом меню нажать на "Начать конфиденциальную беседу"
    - После того как собеседник присоединится к конфиденциальной беседе отправить ему сообщение
    - Завершить конфиденциальную беседу
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Все сообщение отправленные во время конфиденциальной беседы будут скрыты.

## Сценарий № 40. Просмотр списка горячих клавиш:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыта личная переписка с пользователем, есть переписка:
2. Чтобы посмотреть горячие клавиши мне нудно:
    - В левом верхнем углу нажать на троеточее
    - В выпадающем списке нажать на "Горячие клавиши"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Откроется правое боковое меню "Горячие клавиши"

## Сценарий № 41. Экспорт сообщений:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыта личная переписка с пользователем, есть переписка:
2. Чтобы проверить экспорт сообщений, мне нужно:
    - В левом верхнем углу нажать на троеточее
    - В выпадающем списке нажать на "Экспорт сообщений"
    - В выпадающем меню экспорт выбрать "Экспорт как файл"
    - В датапикчере "от" указать дату 15.07.23
    - В датапикчере "до" указать дату 16.07.23
    - В выпадающем меню "Формат вывода" выбрать JSON
    - Нажать на кнопку "Экспорт"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Сообщения в формате JSON будут отправлены на почту.

## Сценарий № 42. Настройка уведомлений:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыта личная переписка с пользователем, есть переписка:
2. Чтобы настроить уведомления, мне нужно:
    - В левом верхнем углу нажать на "Настройки уведомлений"
    - Выбрать чек-бокс "Включить"
    - Не выбирать чек-бокс "Отключить звук для упоминаний @all и @here"
    - Не выбирать чек-бокс "Показывать счетчик"
    - Не выбрать чек-бокс "Show badge for mentions"
    - Нажать на "Компьютер"
    - В выпадающем списке "Уведомлять" выбрать "Все сообщения"
    - В выпадающем списке "Звуковые оповещения" выбрать "Door"
    - Нажать на "Мобильные устройства"
    - В выпадающем списке "Уведомлять" выбрать "Все сообщения"
    - Нажать на "Электронная почта"
    - В выпадающем списке "Уведомлять" выбрать "Ничего"
    - Нажать на кнопку "Сохранить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Уведомления будут настроены.

## Сценарий № 43. Проверка информации о чате в канале и редактирование канала:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыт канал general.
2. Чтобы проверить информацию о канале и отредактировать его, мне нужно:
    - В правом верхнем углу нажать на значок информация о чате
    - Нажать на кнопку "Редактировать" в открывшемся меню
    - На аватаре канала нажать кнопку "Загрузить"
    - Выбрать картинку и два раза на нее нажать мышкой
    - На аватаре нажать на значок в виде корзины (Установить аватар по умолчанию)
    - В поле ввода "Имя" ввести general1
    - Выбрать чек-бокс "Закрытый канал"
    - Нажать на кнопку "Сохранить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Информаци о канале будет получена и отредактирована.

## Сценарий № 44. Модерация сообщения     - удаление :
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования, есть сообщение на которое пожаловались.
2. Чтобы удалить сообщение через модерацию, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Moderation console"
    - В правом углу на нужном сообщении нажать на троеточее
    - В выпадающем меню нажать на "Dismiss Reports"
    - Нажать на кнопку "Dismiss and delete"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Сообщение будет удалено.

## Сценарий № 45. Модерация сообщения - деактивация пользователя:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования, есть сообщение на которое пожаловались.
2. Чтобы деактивировать пользователя, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Moderation console"
    - В правом углу на нужном сообщении нажать на троеточее
    - В выпадающем меню нажать на "Deactivate user"
    - Нажать на кнопку "Deactivate user"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Пользователь будет деактивирован.

## Сценарий № 46. Модерация сообщения - сброс аватара пользователя:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования, есть сообщение на которое пожаловались.
2. Чтобы сбросить аватар пользователя, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Moderation console"
    - В правом углу на нужном сообщении нажать на троеточее
    - В выпадающем меню нажать на "Reset user avatar"
    - Нажать на кнопку "Восстановить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Аватар пользователя будет сброшен.

## Сценарий № 47. Модерация сообщения     - удаление через Delete all messages:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования, есть сообщение на которое пожаловались.
2. Чтобы удалить сообщение, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Moderation console"
    - В правом углу на нужном сообщении нажать на троеточее
    - В выпадающем меню нажать на "Delete all messages"
    - Нажать на кнопку "Dismiss and delete"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Сообщение будет удалено.

## Сценарий № 48. Отправка приглашения пользователю:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы отправить приглашение пользователю, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Пользователи"
    - В правом верхнем углу нажать на кнопку "Приглашение"
    - В поле ввода ввести электронные адреса пользователей, которых нужно пригласить
    - Нажать на кнопку "Отправить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Приглашение будет отправлено.

## Сценарий № 49. Импорт файла через вкладку администрирования:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы импортировать файл, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Импортировать"
    - В правом углу нажать на кнопку "Импорт нового файла"
    - Из выпадающего списка "Тип импорта" выбрать CSV
    - Из выпадающего списка "Тип файла" выбрать Загрузить
    - В поле "Выбор исходного файла" нажать на кнопку "Выберите файл"
    - Выбрать необходимый файл и два раза нажать на него мышкой
    - В правом верхнем углу страницы нажать на кнопку "Импортировать"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Файл будет импортирован.

## Сценарий № 50. Проверка вкладки приглашения:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы проверить вкладку приглашения, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Приглашения"
3. Когда вкладка приглашения будет открыта:
    - Откроется страница Приглашения.

## Сценарий № 51. Проверка участников канала:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, создан и открыт канал Kanal.
2. Чтобы проверить участников канала, мне нужно:
    - В правом верхнем углу нажать на значок участники.
3. Когда значок будет нажат:
    - Откроется справа боковое меню "Участники" со списком участников.

## Сценарий № 52. Проверка вкладки Регистрация.
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы проверить вкладку регистрации, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Регистрация"
    - В правом верхнем углу нажать на кнопку "Облако"
    - В правом верхнем углу нажать на кнопку "Manage"
    - Нажать на кнопку "Синхронизация"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Откроется страница регистрации
    - Push-уведомления, Магазин, Настройки Omnichannel и Third-party login будут синхронизированы.

## Сценарий № 53. Проверка вкладки Federation Dashboard:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы проверить вкладки Federation Dashboard, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Federation Dashboard"
3. Когда вкладка Federation Dashboard будет открыта:
    - Откроется страница Панель инструментов Федерации https://delanaaj.rocket.chat/admin/federation    -dashboard.

## Сценарий № 54. Проверка отображения логов:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы проверить отображение логов, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Просмотр логов"
3. Когда вкладка просмотр логово будет открыта:
    - Откроется страница Просмотр логов со списком всех логов https://delanaaj.rocket.chat/admin/view    -logs

## Сценарий № 55. Добавление пользовательских звуков:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы добавить пользовательский звук, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Пользовательские звуки"
    - В правом верхнем углу нажать на кнопку "+Новый"
    - В поле ввода "имя" ввести Звук
    - Нажать на кнопку
    - Выбрать нужный файл и два раза нажать на него мышкой
    - Нажать на кнопку "Сохранить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Пользовательский звук будет добавлен.

## Сценарий № 56. Загрузка новых эмодзи:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы загрузить новые эмодзи, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Пользовательские эмодзи"
    - В правом верхнем углу нажать на кнопку "+Новый"
    - В поле "Имя" ввести привет
    - В поле "Псевдонимы" ввести привет
    - Нажать на значок
    - нажать два раза мышкой на выбранный файл
    - Нажать на кнопку "Сохранить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Новые эмодзи будут загружены.

## Сценарий № 57. Изменение User Status:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы изменить User Status, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "User Status"
    - В правом верхнем углу нажать на кнопку "New custom status"
    - В поле "Имя" ввести Статус+1
    - В выпадающем списке "Присутствие" выбрать отошел
    - Нажать на кнопку "Сохранить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Появится новый статус.

## Сценарий № 58. Поиск сообщения в канале:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, добавлены пользователи, открыт канал Kanal, есть сообщение Привет!
2. Чтобы найти сообщение в канале, мне нужно:
    - В правом верхнем углу нажать на значок участники Поиск сообщений
    - В поле ввода "Поиск сообщений" ввести Привет!
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Нужное сообщение будет найдено.

## Сценарий № 59. Удаление каналов.
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования, есть каналы.
2. Чтобы удалить канал, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Комнаты"
    - Нажать на канал Kanal
    - Внизу бокового меню нажать на кнопку "Удалить"
    - Нажать на кнопку "Да, удалить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Канал будет удален.

## Сценарий № 60. Редактирование личных переписок.
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования, есть личные переписки.
2. Чтобы отредактировать личные переписки, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Комнаты"
    - Нажать на личную переписку undefined x Евгения
    - Выбрать чек-бокс "Избранное"
    - Нажать на кнопку "Сохранить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Переписка будет добавлена в избранное.

## Сценарий № 61. Удаление личных переписок:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования, есть личные переписки.
2. Чтобы удалить личную переписку, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Комнаты"
    - Нажать на личную переписку undefined x Евгения
    - Нажать на кнопку "Удалить"
    - Нажать на кнопку "Да, удалить!"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Переписка будет удалена.

## Сценарий № 62. Изменение статуса пользователя:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home.
2. Чтобы изменить статус пользователя, мне нужно:
    - В левом верхнем углу нажать на значок пользователя undefined
    - Выбрать статус отошел
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Статус пользователя изменился на отошел.

## Сценарий № 63. Настройки безопасности:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home.
2. Чтобы настроить безопасность, мне нужно:
    - В левом верхнем углу нажать на значок пользователя undefined
    - Нажать на моя учетная запись
    - В левом боковом меню нажать на вкладку "Безопасность"
    - Нажать на кнопку "Включить двухуровневую аутентификацию по Email"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Будет включена двухуровневая аутентификация по Email.

## Сценарий № 64. Настройки учетной записи:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта страница https://delanaaj.rocket.chat/home.
2. Чтобы настроить данные учетной записи, мне нужно:
    - В левом верхнем углу нажать на значок пользователя undefined
    - Нажать на моя учетная запись
    - В левом боковом меню нажать на вкладку Настройки
    - Выбрать русский язык
    - В правом верхнем углу нажать на кнопку "Сохранить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Будет включен русский язык.

## Сценарий № 65. Проверка отображения графического интерфейса в Яндекс браузере.
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat.
2. Чтобы проверить отображение графического интерфейса, мне нужно:
    - Открыть в Яндекс браузере страницу https://delanaaj.rocket.chat/home
3. Когда страница будет открыта:
    - Страница будет отображаться корректно
    - Все элементы симметричны относительно всей страницы.

## Сценарий № 66. Настройки "Активы" в администрировании:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы настроить активы, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Настройки"
    - На блоке "Активы" нажать кнопку "Открыть"
    - Включить векторную иконку (SVG favicon)
    - Нажать на кнопку "Применить" в правом верхнем углу
    - Ввести свой пароль
    - Нажать на кнопку "Подтверждение"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Активы успешно настроены.

## Сценарий № 67. Настройки "Аналитика" в администрировании:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы настроить аналитику, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Настройки"
    - На блоке "Аналитика" нажать кнопку "Открыть"
    - Нажать на Google Analytics
    - Выбрать чек-бокс "Включить"
    - В верхнем правом углу нажать на кнопку "Применить"
    - В поле ввода ввести пароль
    - Нажать на кнопку "Подтвердить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - аналитика успешно настроена.

## Сценарий № 68. Настройки "Боты" в администрировании:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы посмотреть настройку ботов, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Настройки"
    - На блоке "Боты" нажать кнопку "Открыть"
3. Когда кнопка "Открыть" будет нажата:
    - Откроется страница Боты https://delanaaj.rocket.chat/admin/settings/Bots.

## Сценарий № 69. Настройки "Видеоконференции" в администрировании:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы проверить настройки видеоконференции, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Настройки"
    - На блоке "Видеоконференция" нажать кнопку "Открыть"
3. Когда кнопка "Открыть" будет нажата:
    - Откроется страница Видеоконференция https://delanaaj.rocket.chat/admin/settings/Video_Conference

## Сценарий № 70. Настройки "Выгрузка пользовательских данных" в администрировании:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы изменить настройки выгрузки данных пользователя, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Настройки"
    - На блоке "Выгрузка пользовательских данных" нажать кнопку "Открыть"
    - Не выбирать чек-бокс "Включить выгрузку данных пользователя"
    - В правом верхнем углу нажать кнопку "Применить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Выгрузка пользовательских данных будет отключена.

## Сценарий № 71. Настройки "Загрузка файлов" в администрировании:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы посмотреть настройки загружаемых файлов, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Настройки"
    - На блоке "Загрузка файлов" нажать кнопку "Открыть"
3. Когда кнопка "Открыть" будет нажата:
    - Откроется страница Загрузка файлов https://delanaaj.rocket.chat/admin/settings/FileUpload

## Сценарий № 72. Настройки "Интеграция Webdav" в администрировании:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы изменить настройки интеграции Webdav, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Настройки"
    - На блоке "Интеграция Webdav" нажать кнопку "Открыть"
    - Выбрать чек-бокс "Интеграция Webdav включена"
    - В правом верхнем углу нажать на кнопку "Применить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Настройки интеграции Webdav будут завершены.

## Сценарий № 73. Настройки "колл-центр" в администрировании:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы настроить колл-центр, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Настройки"
    - На блоке "колл-центр" нажать кнопку "Открыть"
    - Выбрать чек-бокс "Технология VoIP включена"
    - В правом верхнем углу нажать на кнопку "Применить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Настройки колл-центра будут применены.

## Сценарий № 74. Настройки "Конфиденциальная беседа" в администрировании:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы настроить конфиденциальную беседу, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Настройки"
    - На блоке "Конфиденциальная беседа" нажать кнопку "Открыть"
    - Выбрать чек-бокс "Включено"
    - В правом верхнем углу нажать на кнопку "Применить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Настройки конфиденциальной беседы будут применены.

## Сценарий № 75. Настройки "Мобильные устройства" в администрировании:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы настроить мобильные устройства, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Настройки"
    - На блоке "Мобильные устройства" нажать кнопку "Открыть"
    - Выбрать чек-бокс "Форсировать блокировку экрана"
    - В правом верхнем углу нажать на кнопку "Применить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Настройки мобильных устройств будут применены.

## Сценарий № 76. Настройки "Общие настройки" в администрировании:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы изменить общие настройки, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Настройки"
    - На блоке "Общие настройки" нажать кнопку "Открыть"
    - В выпадающем списке язык выбрать русский
    - Выбрать чек-бокс "Включить политику безопасности содержимого (Content    -Security    -Policy)"
    - Выбрать чек-бокс "Включить конечную точку истории личных сообщений"
    - В правом верхнем углу нажать на кнопку "Применить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Общие настройки, в том числе настройки безопасности будут применены.

## Сценарий № 77. Настройки "Очистка сообщений" в администрировании:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы настроить очистку сообщений, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Настройки"
    - На блоке "Очистка сообщений" нажать кнопку "Открыть"
    - Выбрать чек-бокс "Включено"
    - В правом верхнем углу нажать кнопку "Применить"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Старые сообщения будут удаляться автоматически.

## Сценарий № 78. Настройки "Учётные записи" в администрировании:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы настроить учетные записи, мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Настройки"
    - На блоке "Учётные записи" нажать кнопку "Открыть"
    - Выбрать чек-бокс "Разрешить пользователям удалять собственную учетную запись"
    - В правом верхнем углу нажать кнопку "Применить"
    - Ввести пароль
    - Нажать кнопку "Подтверждение"
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Пользователи смогут удалять свою учетную запись самостоятельно.

## Сценарий № 79. Создание новых прав доступа пользователя и настройка их:
1. Дано: Создано пространство delanaaj в Rocet.Chat, открыта вкладка администрирования
2. Чтобы создать новые права доступа и настроить их мне нужно:
    - В левом боковом меню открыть вкладку "Права доступа"
    - В правом верхнем углу нажать на кнопку "Новая роль"
    - В поле "Роль" ввести №1
    - В выпадающем списке "Область" выбрать общие
    - Выбрать чек-бокс "Пользователи должны использовать двухфакторную аутентификацию"
    - Нажать кнопку "Сохранить"
    - В таблице найти права доступа №1
    - Выбрать все чек-боксы
3. Когда все действия будут выполнены:
    - Появится новая роль с максимальными правами доступа.



























